.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Взломщик (Burglar)
============================================================================================================

Взломщики специализируются на взломе и проникновении с целью ограбления домов и предприятий.
Эти преступники стремятся получить доступ в охраняемые здания и обойти ловушки и другие меры безопасности, оставаясь при этом незамеченными.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Burglar:

Взломщик (`Burglar <https://2e.aonprd.com/NPCs.aspx?ID=890>`_) / Существо 4
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`НЗ`
- :size:`средний`
- человек
- гуманоид

**Источник**: Gamemastery Guide pg. 210

**Восприятие**: +10 (+11 для нахождения ловушек)

**Языки**: Всеобщий

**Навыки**:
Акробатика +10,
Атлетика +8,
Обман +7,
Общество +7,
Скрытность +12,
Воровство +12 (может :ref:`Отключать (Disable) <skill--Thievery--Disable-a-Device>` ловушки требующие мастерского ранга),
Знания преступного мира (Underworld) +7


**Сил** +2,
**Лвк** +4,
**Тел** +1,
**Инт** +1,
**Мдр** +2,
**Хар** +1


**Предметы**:
композитный короткий лук (10 стрел),
мягкая дубинка,
кожаный доспех,
:ref:`Эликсир ночного зрения, малый (Darkvision elixir, lesser) <item--Darkvision-Elixir>`,
инструменты вора,
набор верхолаза

----------

**КБ**: 21 (22 против ловушек);
**Стойкость**: +7,
**Рефлекс**: +12,
**Воля**: +10;
+1 обстоятельства ко всем спасброскам против ловушек

**ОЗ**: 60


**Лишить преимущества (Deny Advantage)**: Взломщик не :c_flat_footed:`застигнут врасплох` для :c_hidden:`спрятанных`, :c_undetected:`необнаруженных`, или берущих в тиски или совершающих :ref:`class-feature--Rogue--Surprise-Attack` существ 4-го уровня или ниже.


**Ловкое уклонение (Nimble Dodge)** |д-р|
**Триггер**: Взломщик является целью атаки ближнего или дальнего боя, от атакующего, которого он может видеть;
**Эффект**: Взломщик получает против спровоцировавшей атаки бонус обстоятельства +2 КБ.

----------

**Скорость**: 30 футов


**Ближний бой**: |д-1| короткий меч +14 [+10/+6] (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`, :w_versatile:`универсальное Р`),
**Урон** 1d6+6 колющий

**Ближний бой**: |д-1| мягкая дубинка +12 [+8/+4] (:w_agile:`быстрое`, :w_nonlethal:`несмертельное`),
**Урон** 1d6+4 дробящий


**Дальний бой**: |д-1| композитный короткий лук +14 [+9/+4] (:w_deadly:`смертельное 1d10`, :w_propulsive:`тяговое`, шаг дистанции 60 футов, перезарядка 0),
**Урон** 1d6+4 колющий


**Внезапная атака (Sneak Attack)**: Взломщик наносит дополнительные 1d6 точного урона :c_flat_footed:`застигнутым врасплох` существам.


**Неожиданная атака (Surprise Attack)**: В первый раунд боя, если взломщик для инициативы использовал Обман или Скрытность, существа, которые еще не действовали считаются для него :c_flat_footed:`застигнуты врасплох`.


**Подвижность (Mobility)**: Когда взломщик :ref:`Перемещается (Strides) <action--Stride>` на половину своей Скорости или менее, это передвижение не провоцирует реакции.





.. include:: /helpers/actions.rst